В изображенной на рисунке цепи ёмкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1 \unit{мФ}$, $C_2 = 0{,}3 \unit{мФ}$, сопротивление резистора $R = 10 \unit{кОм}$. Изначально напряжение на первом конденсаторе равно $U = 12 \unit{В}$, на втором~---~$0 \unit{В}$. Ключ замыкают.
\begin{enumcyr}
  \item Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.
  \item Какое количество теплоты выделится на резисторе?
\end{enumcyr}
\answer{$U' = \frac{q_1}{C_1 + C_2} = 3\unit{В}$, $Q=5{,}4\unit{мДж}$}